# Encontre um Doggo

Aplicativo que utiliza uma API pública para buscar raças de cães. Ele também permite que o usuário escreva o nome do cão na tela. 

Este projeto foi criado como parte de um processo seletivo.


## Como Iniciar

Na pasta do no `index.php` digite no terminal

``` sh
    #!bin/sh
    composer install && composer update
    php -S localhost:8080
```

### Objetivo
Buscar em uma API pública todas as raças de cachorros.
O usuário poderá digitar o nome do cachorro, estilizar a fonte e a cor e essa informação deverá ser armazenada no local storage.
+ Documentação Dog API: Dog API.  
+ https://dog.ceo/dog-api/

### Na tela deve conter
+ Select com as raças;
+ Input para usuário inserir o nome do cachorro;
+ Select para selecionar a cor da fonte (Disponibilizar até 5 Cores);
+ Select com as opções de font, utilizar Google Fonts (Disponibilizar até 5 Fontes);
+ Imagem do cachorro selecionado com o texto por cima com a fonte e cor selecionada;
+ Botão salvar para armazenar em local storage(funcionalidade HTML5) as informações selecionadas pelo usuário + Data e Horário.
+ Após ação de salvar deve ter uma mensagem de sucesso na tela.
+ Caso a página seja recarregada as informações salvas pelo usuário deverão permanecer na tela.

### Layout
O layout você tem total liberdade para organizar seus componentes na tela da forma fizer sentido para você.
O que será avaliado?
+ Composição do código
    1. Boas práticas;
    2. Uso de metodologias e padrões;
    3. Organização/Estrutura do projeto;
+ Funcionamento das features;
+ Performance;


#### Observação
O ideal é que você suba o seu código em sites como Github ou BitBucket, hospede a aplicação e nos envie a URL por e-mail, mas também aceitamos algum link para efetuar o download/clonagem do projeto + instruções de como rodar.
